% -*- coding:utf-8 -*-

%%%%
%% Plataformas middlewares
%%%%

@Book{ice,
  author = 	 {Henning, M. and Spruiell, M.},
  title = 	 {Distributed Programming with Ice (Version 3.3.1b)},
  publisher =    {ZeroC Inc.},
  year = 	 {2009},
}

@Manual{rmi,
  title = 	 {Java Remote Method Invocation (Java RMI)},
  author = 	 {Sun Microsystems Inc.},
  url   =        {http://java.sun.com/javase/6/docs/technotes/guides/rmi/index.html},
  year =         {2006}
}

@Manual{cldc,
  title = 	 {Connected Limited Device Configuration (Spec. v1.1)},
  author = 	 {Sun Microsystems Inc.},
  url   =        {http://java.sun.com/products/cldc/},
  year =         {2003}
}


@Manual{corba,
  key =		 {CORBA},
  title =	 {{The Common Object Request Broker: Architecture and
                  Specification}},
  organization = {{O}bject {M}anagement {G}roup},
  edition =	 {3.0},
  year =	 2002,
  url =		 {http://www.omg.org/docs/formal/98-12-01.pdf},
}

@Misc{omg,
  key =		  {OMG},
  title =	  {{Object Management Group}},
  year = {2009},
  url =           {http://www.omg.org/}
}

@Misc{tao,
  key   =         {TAO},
  title =         {{TAO}},
  year = {2009},
  url =  	  {http://www.cs.wustl.edu/~schmidt/TAO.html}
}

@Misc{openfusion,
  key   =         {OPF},
  title = {{OpenFusion}},
  year = {2009},
url   = {http://www.prismtech.com/section-item.asp?snum=3&sid=251}
}


@PhdThesis{tesis_david,
  author = 	 {Villa, D.},
  title = 	 {Infraestructura para la integración de redes de
                  sensores y actuadores en entornos inteligentes},
  school = 	 {Escuela Superior de Informática (UCLM)},
  year = 	 {2009},
}

@PhdThesis{tesis_felix,
  author = 	 {Villanueva, F. J.},
  title = 	 {Despliegue eficiente de entornos inteligentes basado
                  en redes inalámbricas},
  school = 	 {Escuelra Superior de Informática (UCLM)},
  year = 	 {2009},
}

@Article{asdf,
  author = 	 {Villa, D. and Villanueva, F. J. and Moya, F. and
                  Rincón, F. and Barba, J. and López, J. C.},
  title = 	 {ASDF: an object oriented service discovery framework
                  for wireless sensor networks},
  journal = 	 {International Journal of Pervasive Computing and
                  Communications (IJPCC)},
  year = 	 {2008},
}

@Article{pico1,
  author = 	 {Moya, F. and Villa, D. and Villanueva, F.J. and
                  Rincón, F. and Barba, J. and López, J.C. },
  title = 	 {Embedding Standard Distributed Object-Oriented
                  Middlewares in Wireless Sensor Networks},
  journal = 	 {Journal on Wireless Communications and Mobile Computing (WCMC)},
  year = 	 {2007},
}

@Article{pico2,
  author = 	 {Villanueva, F.J. and Villa, D. and Moya,
                  F. and Barba, J. and Rincón, F. and López, J.C.},
  title = 	 {Lightweight Middleware for Seamless HW-SW
                  Interoperability, with Application to Wireless
                  Sensor Networks},
  journal = 	 {DATE 2007 - Design, Automation and Test in Europe},
  year = 	 {2007},
}

@Article{pico3,
  author = 	 {Villa, D. and Villanueva, F.J. and Moya, F. and
                  Rincón, F. and Barba, J. and López, J.C.},
  title = 	 {Embedding a Middleware for Networked Hardware and
                  Software Objects},
  journal = 	 {1ST International Conference on Grid and Pervasive Computing},
  year = 	 {2006},
}

%%%%
%% Utilidades
%%%%

@Book{make,
  author = 	 {Stallman, R.M. and McGrath, R. and Smith, P.D.},
  title = 	 {GNU Make: A program for directing recompilation (Version 3.81)},
  publisher =    {Free Software Foundation.},
  year = 	 {2006},
}


%%%%
%% Procesadores de lenguajes
%%%%

@Manual{flex,
  author = 	 {Paxson, V. and Estes, W. and Millaway, J.},
  title = 	 {The flex Manual (Version 2.5.35)},
  url   =        {http://flex.sourceforge.net/manual/},
  year  = 	 {2007},
}

@Manual{jflex,
  author = 	 {Klein, G.},
  title = 	 {JFlex User's Manual (Version 1.3.4)},
  url   =        {http://jflex.de/manual.html},
  year  = 	 {2009},
}

@Book {jflex2,
  author = 	 {Gável, S. and Mora, M.A.},
  title = 	 {Traductores y compiladores con Lex/Yacc, JFlex/CUP y JavaCC},
  publisher =    {Universidad de Málaga},
  year = 	 2005,
  url   =        {http://www.lcc.uma.es/~galvez/ftp/libros/Compiladores.pdf}
}


@Book{bison,
  author = 	 {Donnelly, C. and Stallman, R.M.},
  title = 	 {Bison: The Yacc-compatible Parser Generator (Version 2.4.1)},
  publisher =    {Free Software Foundation},
  year = 	 {2009},
}

@Book{gcc,
  author = 	 {GCC Developer Community and Stallman, R.M.},
  title = 	 {Using GCC: The GNU Compiler Collection (Version 3.3.1)},
  publisher =    {Free Software Foundation},
  year = 	 {2003},
}

@Book{kelley,
  author = 	 {Kelley, D.},
  title = 	 {Teoría de autómatas y lenguajes formales},
  publisher =    {Prentice Hall},
  year = 	 1995,
}

@Book {muchnick,
  author = 	 {Muchnick, S.S.},
  title = 	 {Advanced compiler design and implementation},
  publisher =    {Morgan Kaufmann Publishers Inc.},
  year = 	 1997,
}

@Book {aho,
  author = 	 {Aho, A.V. and Lam, M. and Sethi, R. and Ullman, J.D.},
  title = 	 {Compiladores: Principios, Técnicas y Herramientas},
  publisher =    {Addison-Wesley},
  year = 	 2008,
}


@Book {lex_yacc,
  author = 	 {Brown, D. and Levine, J. and Masson, T.},
  title = 	 {lex \& yacc},
  publisher =    {O'Reilly},
  year = 	 1992,
}


@Article{chomsky,
  author = 	 {Chomsky, N.},
  title = 	 {Three models for the description of language},
  journal = 	 {IRE Transactions on Information Theory (2): páginas 113-124},
  year = 	 {1956},
}

@Misc{javacc,
title  = {JavaCC Documentation},
  year = {2009},
url    = {https://javacc.dev.java.net/doc/docindex.html}
}

@Manual{cup,
author = {Hudson, S.},
title  = {CUP User's Manual},
url    = {http://www2.cs.tum.edu/projects/cup/manual.html},
year   = {2006}
}

@Misc{mks,
key  = {MKS},
title  = {MKS Lex \& Yacc},
  year = {2009},
url    = {http://www.mkssoftware.com/products/ly/},
}

@Misc{orbexpress,
key  = {ORB},
title  = {{ORBexpress}},
  year = {2009},
url    = {http://www.ois.com/Products/Communications-Middleware.html},
}

@Misc{xbow,
key  = {XBW},
title  = {{Crossbow}},
  year = {2009},
url    = {http://www.xbow.com},
}

@Misc{atmel,
key  = {ATM},
title  = {{Especificación Atmel ATMega 128L}},
url    = {http://www.atmel.com/dyn/products/product_card.asp?part_id=2018},
}

@Misc{nxt,
key  = {LMS},
title   = {{Lego Mindstorm}},
  year = {2009},
url     = {http://mindstorms.lego.com}
}






%%%%
%% Diseño
%%%%

@Book {patterns,
  author = 	 {Gamma, E. and Helm, R. and Johnson, R. and Vlissided, J.},
  title = 	 {Design Patterns},
  publisher =    {Addison Wesley},
  year = 	 1995,
}


%%%%
%% Edicion
%%%%

@Book{emacs,
  author = 	 {Stallman, R.M.},
  title = 	 {GNU Emacs manual (Version 22)},
  publisher =    {Free Software Foundation},
  edition = 	 {16ª},
  year = 	 {2007},
}

@Book{latex,
  author = 	 {Cascales, B. and Lucas, P. and Mira, J.M. and
                  Pallarés, A.J. and Sánchez-Pedreño, S.},
  title = 	 {El libro de \LaTeX},
  publisher =    {Prentice Hall},
  edition = 	 {1ª},
  year = 	 {2003},
}


@Book{c++,
  author = 	 {Stroustrup, B.},
  title = 	 {C++ Programming Language},
  publisher =    {Addison Wesley},
  edition = 	 {3ª},
  year = 	 {1999},
}

@Manual{python-reference,
  author = 	 {van Rossum, G.},
  title = 	 {Python Reference Manual (Version 2.5.4)},
  url   =        {http://www.python.org/doc/2.5.4/ref/ref.html},
  year = 	 {2008},
}


@Book{elisp,
  author = 	 {Lewis, B. and LaLiberte, D. and Stallman, R.M.},
  title = 	 {GNU Emacs Lisp Reference Manual (for Emacs 23.1)},
  publisher =    {Free Software Foundation},
  edition = 	 {3ª},
  year = 	 {2009},
}

%%%%
%% Librerías
%%%%

@Manual{libboost,
  author = 	 {Boost Community},
  title = 	 {Boost 1.41.0 Library Documentation},
  url   =        {http://www.boost.org/doc/libs/1_41_0},
  year = 	 2009,
}


%%%%
%% Sistemas operativos
%%%%

%%%%
%% Ingeniería del software
%%%%


@Book{ingenieria_software,
  author = 	 {Sommerville, I.},
  title = 	 {Ingeniería del software},
  publisher = 	 {Addison Wesley},
  edition =      {6ª},
  year = 	 {2002},
}

@Book{xp,
  author = 	 {Beck, K.},
  title = 	 {Una explicación de la programación extrema: aceptar el cambio},
  publisher = 	 {Addison Wesley},
  edition =      {1ª},
  year = 	 {2000},
}


%%%%
%% Hardware
%%%%


@Manual{spot,
  author = 	 {Sun Microsystems Inc},
  title = 	 {Sun SPOT Specification},
  url  =         {http://uk.sun.com/specials/sunspot/spec.jsp},
  year = {2009},
}


@Manual{esi,
  title = 	 {Normativa del Proyecto Fin de Carrera},
  author = 	 {Escuela Superior de Informática (UCLM)},
  url   =        {http://www.esi.uclm.es:8081/www/documentos/Normativas/NormativaPFC2007.pdf},
  year =         {2007}
}

@Book{jvm,
  title =  {{The Java Virtual Machine Specification}},
  author = {Lindholm, T. and Yellin, F.},
  edition = {2ª},
  year   = {1999},
  url    = {http://java.sun.com/docs/books/jvms/}
}

@Book{cli,
  title =  {{Common Language Infrastructure (CLI)}},
  author = {Standard ECMA-335},
  year   = {2006},
  url    = {http://www.ecma-international.org/publications/standards/Ecma-335.htm}
}

@Misc{lejos,
key  = {LOS},
  title  = {Java for LEGO Mindstorm},
  year = {2009},
  url    = {http://lejos.sourceforge.net}
}

@Misc{tinyos,
key  = {TOS},
  title  = {TinyOS Documentation},
  year = {2009},
  url    = {http://docs.tinyos.net}
}